---
title: Десантный корабль
layout: post
next: /public/tipy_sudov/esminec-minonosec
previous: /public/tipy_sudov/buksir
---

Десантный корабль  
Десантный корабль – боевой корабль, предназначенные для транспортировки и высадки десанта на побережье противника при проведении военных операций. В зависимости от конструкции, десантные корабли могут обеспечить высадку десанта и выгрузку военной техники непосредственно на берег или с перегрузкой на десантно-высадочные средства.   
На десантных кораблях имеются специально оборудованные помещения для десанта и военной техники. Некоторые десантные корабли имеют также палубные взлетно-посадочные площадки для вертолетов, док-камеры для приема небольших десантных катеров.  
  
![](/assets/img/suda/desant.gif)  
  
В качестве средств самообороны и огневой поддержки десанта, десантные корабли обеспечиваются ракетным, артиллерийским и реактивным вооружением. Размеры и водоизмещение десантных кораблей зависят от конструкции судна и выполняемых им задач.